# Curso - JavaScript Ninja by Fernando Daciuk

Curso - JavaScript Ninja onde é aprendido conceitos do básico ao avançado sobre a Linguagem.

Segue a ementa dos conteúdos a serem estudados durante o curso e mais os exercícios a serem desenvolvidos:

### [Aula 1:](https://github.com/glaucia86/curso-javascript-ninja/tree/master/Aula%20-%2001)

- 1.2) Variáveis e Tipos de Dados
- 1.3) Operadores Aritméticos
- 1.4) Operadores de Igualdade e Relacionais
- 1.5) Funções
- 1.6) Desafio da Semana 01

###  Aula 2:

- 2.1) Operadores Lógicos
- 2.2) Operadores Unários
- 2.3) Estrutura Léxica
- 2.4) Instruções condicionais - IF
- 2.6) Desafio da Semana 02

### Aula 3:

- 3.1) Tipos de Dados e Objetos
- 3.2) Métodos de Objeto
- 3.3) Desafio da Semana 03

- Truthy e Falsy
- Condicional Ternário
- Escopo de variáveis e funções
- Retorno de funções com arrays e objetos
- Parâmetros de Funções com arrays e objetos
- Operador vírgula e estrutura condicional switch

- Estrutura de repetição while
- O operador módulo
- Array - a propriedade length
- Array - método "push()" e Loop "for"
- A importância de nomear funções
- Introdução à Functional Programming
- Escopo de funções
- Hoisting
- IIFE - Immediately Invoked Function Expression
- Wrapper Objects
- typeof
- Laços (Loops)
- Saltos
- Criação de objetos
- Criação de objetos - Object.create
- Métodos de objeto
- Array - Métodos
- Array - toString, concat, unshift, shift
- slice e splice
- forEach, every, some
- map, filter
- reduce() e reduceRight()
- indexOf(), lastIndexOf() e isArray()
- JS no browser
- this
- Objeto arguments
- use strict - Criação de variáveis sem o "var"
- use strict - Uso do width e global this === undefined
- O operador delete, objetos e funções
- Objeto String
- Regex
- Regex - Negação
- Regex - Repetidores
- Conhecendo outros símbolos usados na Regex
- Métodos de string onde podemos usar regex
- o objeto RegExp()
- Js no browser - Selecionar elementos no DOM
- Js no browser - Formulário e eventos
- Sync vs async
- setTimeout
- setTimeout vs setInterval
- Propriedades e métodos de funções
- Prototype
- Array-like e editorconfig
- Debug
- Modularização de código
- Javascript inline
- Eventos inline
- Remover eventos
- Eventos como métodos
- DOM
- documentFragments
- Dicas de performance
- Eventos para carregamento da tela
- Copiar arrays
- Pegar tipo correto de objetos
- Ajax - método GET
- try / catch 
- Tratamento de dados via entrada do usuário
- Module Pattern
- Closures
- Exportar módulo para usar em outros módulos
- instanceof
- element.classList
- innerHTML, outerHTML e insertAdjacentHTML
- Objeto Date
- Objeto Math
- Ajax - outros verbos
- Backend para mostrar como ele recebe os dados do client
- Enviar dados via Ajax
- Enviar cabeçalhos via Ajax
- Abortar requisição Ajax
- Testes (TDD, BDD)
- Ferramentas para escrever testes
- Aula bônus
